其實有無人覺得2蚊銀係全世界最令最有個性既銀仔

其他個d唔係圓就係方核突到死

咁依個點睇

都ok不過唔夠2蚊銀簡潔

太大舊，又重，完全唔方便

利申：住澳洲，覺得澳洲散銀好on9

奇多咁樣

以前香港五蚊銀都係咁樣
利申，好細個見過

題外話 係咪得我先覺得香港嘅硬幣最易認 一打開個散紙包就可以好快分辨到啲銀仔 定抑或只係純粹用慣呢

港幣好「令」面
其他好啞色

少種類同用慣

係，呢個係港幣屌打其他既一大原因

係

【港人有份？】泰國許願池海龜吞915個硬幣要劏肚 包括香港2元

不少人在許願池擲硬幣祈福，卻令海龜險些步入鬼門關。

一隻25歲的海龜長居於泰國水池，以為人們擲下的硬幣是果腹之物，長年累月吞下915個硬幣，外殼幾乎爆裂，亦因為肚內堆滿硬幣令身子無法動彈，最後獸醫為其剖腹清理腸胃。

據外國傳媒報道，泰國春武里府小城（Si Racha）的水池，住了一隻雌性綠海龜。20年來，牠一直在池底生活，原來吞下不少人丟在水池中的硬幣。

因長期吞下硬幣，海龜的身體無法負荷，導致嚴重的肺部感染，影響活動、呼吸機進食能力。海龜被帶到泰國朱拉隆功大學（Chulalongkorn University）急救，5位獸醫在2月底為其開刀，發現有總共有915個硬幣在海龜的肚內，大約2000泰銖（約港幣438元），當中包括一個香港2元硬幤。

海龜被送到手術室時，樣子奄奄一息，獸醫表示海龜體內的硬幣如同球體，令牠的肺部受感染。（路透社）

獸醫使用高清電腦掃描，發現海龜內的硬幣覆蓋的面積達20 x 23 x20厘米，重達5公斤，猶如球體，壓破其外殼，導致腫脹、感染，而掃描圖亦展示有魚鉤在海龜的腸內。

香港d硬幣真係好好 清晰易明 你唔望就咁摸都知係邊個 唔似外國個d睇勁耐先知

澳洲2蚊唔係細粒金色架咩?
呢個5毫子黎
果時講書好鐘意用呢個變魔術

係但大家唔多欣賞

令你老母, 屌你老母

香港既硬幣同紙幣都係好方便用
除左花蟹，紙質同圖案都算唔錯

唔似日本袋埋成堆神沙要慢慢入汽水機或其他機先有用
英國渣住大紙人地隨時冇得找

7種都算少？

咩叫最令

令身

五亳子同一蚊銀，摷散銀成日攞錯

澳幣毫子大過1蚊2蚊
毫子銀色元係金色完全同港幣調轉
上年去左幾個月一開頭拎錢次次都要睇下上面寫咩

邊忽易明
用慣咗渣

啲人係咪分唔到
閃令令個令
同靚 個令

去日本啲錢先煩

而家住緊台灣
1 5 10 50有硬幣
5同10好似 驟眼睇成日分錯

日本啲神沙先on9 上次俾錢 成碌木咁抄個啱嘅銀仔出嚟

我之前去日本個收銀直接叫我倒曬出黎等佢揀

其實只係用唔慣
住喺日本嗰時一望個銀包就拎到啲散銀出嚟
以前返收銀遇到外國人都係叫佢俾我睇堆神沙
唔夠齊頭仲幫佢計埋點可以找返最少銀

有窿既就係五毫/yen 金色既最大只有10yen 銀色條邊有坑就100yen 最大舊就500yen

我覺得好過港幣

港幣唔洗色都已經好易分

用厚薄 大小就分到
簡單過日本啦點都

其實10蚊銀都好型😍😍有時真係配服祖國既設計

祖國嘅兩蚊銀
隻色啱啱好調轉

2蚊歐元就一樣色

唔關少種類事
美金銀仔得四種都夠玩撚死人
係因為港幣銀設計夠logical
銅色就毫子
銀色係蚊
細圓形係一
波浪係二
大圓形係五
銀銅兩色就十蚊

唔似美金
五仙大過一毫
五仙個size 同厚度又同兩毫五仙粒銀差唔多
次次要畀銀仔嗰陣都玩撚死人

全部銀仔都係雞係公廁

香港果d大大隻數目字一睇就明
外國好多都細細隻字寫Fifty cent
睇好耐先睇清楚

所以美國佬要用自動找錢機

Pounds真係睇撚死人

英國50p都好似係咁樣

你見過新鑄嘅加拿大銀未

上次坐巴士落車比錢又唔好意思慢慢摷邊個打邊個，成堆掉晒落去算

一開始見到部機嗰陣仲心諗美國人係咪懶到連數錢都唔識
後來先發現原來係有需要

少少offtopic 反而想問下其實點解銀行唔出多啲膠造既紙幣

令你老母呀

諗起去阿聯酋 d銀仔一個阿拉伯數字同英文都冇 下下要上網睇係咩黎

英鎊真係好撚難分
又多種類 上面又冇大數目字

睇形狀都分到嘅

美金先係打大佬，有啲銀用花名，都唔知佢幾錢，仲要冇形狀分

用窿黎分真係好ON9
下下係銀包攞錢都要好似係打麻雀咁摸牌

港幣打開銀包睇側面已經分到晒
又唔會有相對嘅概念好似銀色大D嘅係X蚊，細D嘅係Y蚊

諗起祖國2 pence玩推銀機

大家都係女皇

yen硬幣隻隻差唔多
次次都搵勁耐

係咁易拎一堆散銀放係手，又或者放係褲袋，你就知香港硬幤好易分
唯一缺點可能係比較重

話咩香港最易認果啲人個思維狹到
跟本就係自己用慣咗先覺得易認

我住係澳洲果時咪又係一眼認就得出邊個打邊個

返5p啦

屌你，宜定連登乜撚野事，打哂5p字都冇人屌

令你老母

係咪全球最易認就唔知 但設計算logical
一定好過美金先

One cent
Five cent
One dime
Quarter dollar

澳門十蚊好靚，可惜絕版

最撚慘係買野仲要計tax
買野之前準備定係冇撚用
次次都要等佢計完先即時數銀仔
數學差d都唔得

屌5p字果d可唔可用對眼睇人地講咩
同埋用個腦諗下係邊個令

好多人冇文化，明明令係靚嘅本字

日本都有自動找錢機

愈平愈重
一出街成袋都係

泰國10蚊同歐元2銀好似，

仲有大陸d毫子好垃圾，用手力都壓爛，都唔知咩金屬

講開易爛 其實1Yen係100%鋁造 輕飄飄 應該都好易爛

利申未試過

正常人走去屈佢咩

澳幣個兩蚊銀最on9
明明係最大面值既coin
但係又細又輕成個2毫子咁

去過美國同日本 美國啲銀仔真心on9 每次比錢就自我放棄比佢簡就算

眼都唔駛用喎
手指插入銀包都分到啲銀碼

歐元都好易認

d銀仔用一排就會啞面，我就諗唔明點解會係最“令”...

btw 瑞士法郎一定係最on9

五蚊易認，無問題
兩蚊相對大粒，勉強叫做好少少
屌你老母一蚊五毫兩毫一毫全撚部一撚樣樣
仲要五毫係最薄最細粒，難摷到仆街，偏偏又常用
次撚次都睇到燥

想要呢個 1 鎊

幾好不過有d難分

香港易認在摸條邊已經知咩銀打咩銀，其他國家啲銀仔size 一樣條邊一樣，唔拎出嚟睇跟本分唔到

唔一摸就分到點方便市民消費

香港啲銀仔

出去買野個fd問你有冇兩蚊

你可以仲隻手入褲袋撚一輪，望都唔望答佢冇

你個fd係會信你

香港人自卑到要去搵銀仔拎優越感 好撚慘

屌你老母打咩

香港任何一款硬幣都係摸下就知咩黎
實用性又高

啲銀仔好撚重

5蚊

agger

香港以前都有
80年代之前啲一二毫大個啲

有大量全新新版5£ 紙幣，一張70hkd 歡迎留底tg

香港散銀個表面大大隻字寫住銀碼已經易睇好多
有d垃圾銀你唔係用開既話要仔細睇先知咩黎

就係講呢d，唔係用開既話，仲要曬1-2秒慢慢睇下個英文係咩銀碼

泰幣都好on9
個數字細到玩眼力遊戲咁
同全部都係圓形

我有，100蚊賣比你

Agger
係英國索性比d收銀慢慢執
自己蚊真係蚊十世都未數完
唔明點解d銀上面唔整大粒d字

日本d 1同5yen真係用唔著

便利店買野比哂佢

上個月去完 唔知有冇記錯 好似連增值suica d機都唔收

會唔會係美國人計唔掂加數唔識找錢

算鳩數啦
大把人睇文真係一粒一粒字睇
唔睇上文下理
唔係既話邊得嚟咁多港豬

屋企好似有個

氣水機都唔收
要撞啱買嘢總數唔齊頭eg ¥1061 先畀到個¥1佢

日本散銀真係屌老母，個個形狀都差唔多，唔拎出嚟睇跟本唔知咩嚟

1 Yen又垃圾，基本上只會越積越多

5yen 可以掟哂落神社

兩毫子幾靚
不過太輕無咩質感

依個好靚

有陣柒味

次次俾錢都要逐個睇一次
英國佬設計

講事實囉好無

哩個睇左勁耐先知係0.25

你對唔到焦睇一萬年都睇唔到幾錢啦

真心一問，有無人知點解香港既兩蚊銀係波浪形既